印度官員推行「宇宙農耕」 藉誦經增加產量

印度果亞邦（Goa）當局鼓勵農民採行「宇宙農耕」（cosmic farming），藉由靜坐和誦經的方式來增加農作物的產量，而不使用化學肥料，進而讓人們食用安全的農產品。但該邦官員強調說，他們並未強迫農民採用這種農耕法。

提倡有機農耕的方法不少，但果亞邦農業部的這項舉措顯得獨樹一格。依據該部門推行的方法，農民必須每天在農田裡誦經20分鐘以上，而且總計達20天，以便協助宇宙能量被引進農田，並幫助種子更快萌芽，最終使產量提升。

果亞邦農業部長沙德賽（Vijai Sardesai）對「宇宙農耕」相當熱衷，他聲稱這可以消除農作物對於化學肥料的依賴。他最近經常四處視察，看看這種農耕法如何使農民受益。

沙德賽說：「『宇宙農耕』將給你不含化學物質或肥料的安全食品。在這種農耕方式中，沒有化學物質會被噴灑到稻田裡，農作物只依賴有機肥生長。」

除了「宇宙農耕」之外，果阿邦當局還計劃藉由瑜伽的幫助，促進生態農業的發展。該邦的農業官員一直在關注一個精神組織所提倡的「可持續瑜伽農業」（Sustainable YogicFarming）項目。

果阿邦農業主管費古爾多（Nelson Figueiredo）說，該組織聲稱印度有1,000多名農民正將有機農業與靜坐結合，而且已經取得了顯著成果。

他補充說，果阿邦的農民已經學習了「可持續瑜伽農業」如何降低成本，並協助改善環境。

他還說，印度是有機革命的中心，準備在全世界造成轟動，而果阿邦希望在這方面有大量
的貢獻。

Link?

印度人真係痴撚線

簡簡單單的任務 嬉笑人間
我腳下哪管叫馬路 還是 印度

印度版
人有多大膽
地有多大產

龍威果然冇吹水
摩星朋友有料到